[第四宗反送中自殺個案] 死者親友冀政府回應訴求 「真正能阻止年輕人絕望係政府」

第四宗反送中自殺個案 死者親友冀政府回應訴求 「真正能阻止年輕人絕望係政府」

這是第四宗涉及反對《逃犯條例》修訂的自殺個案。7 月 3 日清晨，28 歲的麥小姐在長沙灣住所墮樓身亡，網上流傳有關她留在房間的遺物和遺書，表明她反對《逃犯條例》修訂及爭取民主的意向。她的朋友獲家屬同意，主動聯絡《立場新聞》證實她的死訊，並希望通過傳媒傳達麥小姐的訊息。

死者的朋友向《立場》表示，當日下午收到通知，趕往她的住所，在她的房間發現她留下的字句，她又在床上擺放了一張矮桌，上面放有兩張紙，寫有「不是民選的政府是不會回應訴求」、「甚麼也改變不了的無力感令人煎熬」等字句，並放了眼罩、生理鹽水、相機等物品，以及留給家人和朋友的信。朋友和家人商量後，同意讓外界得悉她希望傳達的訊息，「覺得佢想將遺願話俾人聽」。

朋友形容她是樂觀積極的人，「好多人會覺得佢係一個開心果」，近日一直關注《逃犯條例》爭議，但事前並不認為她有情緒困擾或其他個人問題，「事前唔會 sense 到」。

香港既未來會變成點

仲有一句
「香港需要的是革命」

\l/ 梁凌杰 35
\l/ 盧曉欣 21
\l/ 鄔幸恩 29
\l/ 麥小姐 28